\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Игра "Snake Classic"}
\author{Е.\,Д.~Яковенко}
\groupnumber{5.205-2}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{к.ф.-м.н., доцент}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность:}
Игра, которая является клоном классической змейки, остается актуальной в наше время по ряду причин. Она обладает простым, но захватывающим геймплеем, который привлекает как детей, так и взрослых. Благодаря своей низкой сложности и затягивающей динамике, данная игра подходит для развлечения и отдыха, а также может быть использована для улучшения логического мышления, координации движений и развития стратегического мышления у игроков.

Создание и разработка подобной игры на современных технологиях представляет собой отличную возможность для программистов и разработчиков углубить свои знания и навыки в области геймдева. Работа над игрой "Змейка" может помочь им освоить новые инструменты и технологии, а также получить практический опыт в создании игр для различных платформ и устройств.

Образовательные цели создания игры "Змейка" могут включать в себя как углубление знаний в области программирования и разработки игр, так и развитие креативности и аналитических способностей. Работа над проектом может помочь разработчикам улучшить свои навыки в написании кода, оптимизации игровых механик и взаимодействия с пользователем, а также научиться работать в команде и решать проблемы, возникающие в процессе разработки.

Таким образом, игра, основанная на концепции змейки, представляет собой актуальный и интересный проект для разработки, который может быть полезным как для личного развития, так и для профессионального роста в области геймдева. Создание подобных игр не только развлекает и увлекает, но и способствует приобретению новых знаний и навыков в области программирования и разработки игр.

\textbf{Цель:}
Цели разработки игры "Змейка" на Python с использованием библиотеки PySDL2 могут быть разносторонними:
\begin{enumerate}
    \item Обучение и образовательные цели: Разработка игры "Змейка" на языке Python может быть направлена на обучение студентов, начинающих программистов или любых людей, интересующихся программированием. Это может помочь им освоить основы создания игр и использование графических библиотек, таких как PySDL2, что может способствовать в их профессиональном и личном развитии.
    \item Практический опыт: Разработка игры "Змейка" на Python с использованием PySDL2 может служить для получения практического опыта в разработке игр и работы с графикой. Это может быть полезно для студентов и начинающих разработчиков, позволяя им применить свои знания в реальном проекте.
    \item Демонстрация возможностей библиотеки: Разработка может быть использована для демонстрации возможностей библиотеки PySDL2, показывая, как можно создавать игры с использованием этой технологии. Это может заинтересовать других разработчиков и способствовать популяризации библиотеки.
    \item Развлечение и создание качественного продукта: Игра "Змейка" на Python может быть разработана с целью создания развлекательного продукта, который привлечет игроков своим простым, но увлекательным геймплеем, создавая при этом качественный продукт развлечения.
\end{enumerate}
В целом, разработка игры "Змейка" на Python с использованием библиотеки PySDL2 может быть ориентирована на образовательные цели, получение практического опыта, демонстрацию возможностей технологии и создание развлекательного продукта, тем самым удовлетворяя различные потребности и интересы в различных областях разработки и использования программного обеспечения.

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Реализовать игровые элементы:
\begin{enumerate}
\item Игровое поле
\item Змейку
\item Еду
\item Генериуемые препятствия
\end{enumerate}
\item Игровой процесс:
\begin{enumerate}
\item Обработка случая, когда змейка съедает еду и увеличивает свою длину.
\item Усложнение игры с увеличением скорости перемещения змейки.
\item Реализация движения змейки по полю в зависимости от указанных пользователем клавиш.
\item Реализация функции окончания игры при достижении змейкой стенки поля или произошедшем столкновении с самой собой.
\item Реализовать управление змейкой с помощью клавиатуры.
\end{enumerate}
\item Меню
\begin{enumerate}
\item Кнопка "Играть"
\item Кнопка "Автор"
\item Кнопка "Выход"
\end{enumerate}
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
В рамках данной курсовой работы была разработана игра "змейка" на языке программирования Python с использованием библиотеки PySDL2. Работа позволила изучить основы разработки игр, такие как управление игровым персонажем, обработка столкновений, генерация случайных объектов и подсчет очков. Реализация проекта не только позволила улучшить навыки программирования на Python, но и ознакомила с различными аспектами создания игрового приложения. Всего за курс работы был приобретен ценный опыт, добавивший новые знания в области разработки компьютерных игр и программирования.
\begin{enumerate}
\item Пример ссылки на электронный источник~\cite{wikiRUBitbucket,wikiRUIdSoftware,wikiRUGitHub}.
\item Пример ссылки на книгу одного автора~\cite{book1author}.
\item Пример ссылки на книгу 5-ти и более авторов~\cite{book5author}.
\end{enumerate}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Пример программы вычисления числа $\pi$ на языке \textit{C} с использованием \textit{MPI} (пример из https://ru.wikipedia
.org/wiki/Message\_Passing\_Interface)}
\vspace{-1cm}\inputminted{C}{src/pi-mpi.c}
\end{code}

\end{document}
